{"originalDisplayName":"5. Thanh toán quốc tế và Tài trợ thương mại","questions":[{"question":"Đối với điện giao dịch nhận từ ngoài hệ thống qua SWIFT nhận sau 18h00 sẽ được Trung tâm Thanh toán xử lý vào thời gian nào?","options":["Trong cùng ngày làm việc.","Không muộn hơn 9h ngày làm việc tiếp theo.","Không muộn hơn 9h30 ngày làm việc tiếp theo.","Không muộn hơn 8h30 ngày làm việc tiếp theo."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Thời gian để Chi nhánh phản hồi cho khách hàng sau khi tiếp nhận đầy đủ chứng từ giao dịch TTQT (bao gồm các thủ tục đảm bảo nguồn vốn – nếu cần) nếu hồ sơ chưa đầy đủ, chưa hợp lệ?","options":["Trong vòng (01) giờ làm việc.","Trong vòng (02) giờ làm việc.","Trong vòng (03) giờ làm việc.","Trong vòng (04) giờ làm việc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Mọi giao dịch TTQT khi thực hiện được kiểm tra, lưu trữ hồ sơ, chứng từ phù hợp liên quan đến thông tin nhận biết về (các) đối tượng nào sau đây?","options":["Khách hàng","Chủ sở hữu hưởng lợi (nếu có)","Giao dịch, các bên liên quan đến giao dịch","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo Quy trình TTQT, ngôn ngữ thể hiện trên chứng từ giao dịch TTQT được quy định như thế nào?","options":["Phải được lập bằng tiếng Anh","Phải được lập bằng tiếng Trung Quốc và bản dịch","Bằng tiếng Việt hoặc tiếng Anh hoặc song ngữ tiếng Việt và tiếng nước ngoài phù hợp với tính chất của chứng từ","Bằng bất cứ ngôn ngữ nào và Chi nhánh phải yêu cầu cung cấp bản dịch công chứng sang tiếng Việt"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Agribank có quyền từ chối thực hiện giao dịch trong trường hợp nào?","options":["Khách hàng không đáp ứng các điều kiện theo quy định của Agribank.","Agribank phát hiện những nghi vấn, không rõ ràng về Khách hàng, đối tác của Khách hàng trong giao dịch; về đối tượng của giao dịch; uy tín và khả năng thanh toán của ngân hàng đối tác không đảm bảo; giao dịch tiềm ẩn khả năng rủi ro lớn.","Agribank nhận được yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền về việc không được phép/dừng thực hiện giao dịch.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng sẽ phải hoàn trả lại bảo lãnh nhận hàng gốc trong vòng bao nhiều ngày kể từ ngày Khách hàng nhận được bộ chứng từ và vận đơn đường biển do chi nhánh ký hậu?","options":["15 ngày","30 ngày","45 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Loại giấy tờ nào sau đây được coi là hợp đồng ngoại thương?","options":["Hợp đồng xuất nhập khẩu hàng hóa, dịch vụ","Các văn bản, giấy tờ có giá trị pháp lý tương đương như đơn đặt hàng có xác nhận chấp thuận của bên bán hoặc bản chào giá có xác nhận của bên mua…","Cả đáp án (1) và (2) đều đúng","Cả đáp án (1) và (2) đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Đối với các chi nhánh TTQT tập trung: Trung tâm TTTM thống kê các khoản phí, lãi thực thu của tháng trước theo chi nhánh và thực hiện hạch toán chia sẻ lãi, phí dịch vụ qua tài khoản thu chi điều tiết nội bộ để chuyển trả 100% lãi, phí thu được (sau khi đã khấu trừ thuế) chậm nhất vào thời gian nào?","options":["Ngày 01 hàng tháng","Ngày 03 hàng tháng","Ngày 05 hàng tháng","Ngày 07 hàng tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Việc thu phí, lãi của khách hàng đối với giao dịch TTQT phải được thực hiện khi nào?","options":["Sau khi tất toán giao dịch","Trong cùng ngày giao dịch, trừ khi được Lãnh đạo đơn vị phê duyệt bằng văn bản","Trong vòng 3 ngày làm việc","Theo đề nghị của khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng phát hành L/C đóng vai trò gì trong một giao dịch L/C?","options":["Ngân hàng phát hành L/C sẽ thông báo L/C cho ngân hàng của người thụ  hưởng trước khi phát hành L/C.","Ngân hàng phát hành thực hiện phát hành L/C theo yêu cầu của người yêu cầu hoặc cho chính mình.","Ngân hàng phát hành L/C sẽ thay mặt cho người thụ hưởng thực hiện thanh toán hoặc chấp nhận thanh toán hoặc thương lượng thanh toán.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Người nhập khẩu yêu cầu hàng hóa đảm bảo chất lượng như thỏa thuận trong khi người xuất khẩu muốn đảm bảo chắc chắn việc thanh toán thì nên sử dụng phương thức thanh toán nào sau đây?","options":["L/C xác nhận có giá trị chấp nhận và hối phiếu đòi tiền NH xác nhận đồng thời yêu cầu giấy chứng nhận chất lượng của một bên thứ ba","L/C xác nhận trả ngay yêu cầu giấy chứng nhận chất lượng của bên thụ hưởng","L/C dự phòng thanh toán theo yêu cầu được xác nhận và yêu cầu giấy chứng nhận chất lượng của bên thụ hưởng","L/C trả ngay không xác nhận yêu cầu giấy chứng nhận chất lượng của bên thứ ba"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Loại thư tín dụng nào mà người thụ hưởng được nhận tài trợ từ người mua trước khi giao hàng?","options":["Confirmed irrevocable, payable at maturity (Thư tín dụng không hủy ngang trả chậm được xác nhận).","Irrevocable, payable at sight (Thư tín dụng không hủy ngang trả ngay).","Red clause (Thư tín dụng có điều khoản đỏ).","Transferable (Thư tín dụng có thể chuyển nhượng)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"L/C quy định \"UCP latest version\" là dẫn chiếu đến ấn bản nào hiện hành?","options":["UCP 500","UCP 600","UCP 650","UCP 700"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Ấn bản mới nhất Các điều khoản thương mại quốc tế (INCOTERMS) hiện nay là?","options":["Incoterms 2000","Incoterms 2010","Incoterms 2020","Incoterms 2023"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Ấn bản mới nhất Các Quy tắc thống nhất về Nhờ thu (The Uniform Rules for Collections) hiện hành là ấn bản nào sau đây?","options":["URC 1956","URC 1967","URC 78","URC 522"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Anh/Chị hãy cho biết hiện nay Agribank đang áp dụng những loại nhờ thu kèm chứng từ nào?","options":["Nhờ thu theo hình thức chấp nhận thanh toán giao chứng từ (Delivery of documens Against acceptance-D/A).","Nhờ thu theo hình thức thanh toán giao chứng từ (Delivery of documens Against Payment-D/P).","Giao chứng từ theo các điều kiện khác(Delivery of documents on other temrs and conditions-D/OT).","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Anh/Chị hãy cho biết hiện nay Agribank từ chối thanh toán Nhờ thu khi nào?","options":["Người trả tiền có văn bản từ chối thanh toán một phần trị giá Nhờ thu.","Người trả tiền có văn bản từ chối thanh toán toàn bộ trị giá Nhờ thu.","Người trả tiền đã chấp nhận thanh toán nhưng đến ngày đáo hạn không có đủ tiền thanh toán đối với Nhờ thu D/A.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi Khách hàng Nhờ thu xuất khẩu đáp ứng điều kiện ứng trước tiền của Agribank, số tiền ứng trước tối đa cho khách hàng là bao nhiêu?","options":["98% x (trị giá bộ chứng từ nhờ thu xuất khẩu)","98% x (trị giá bộ chứng từ nhờ thu xuất khẩu sau khi trừ số tiền ngân hàng dự kiến thu các chi phí phát sinh)","90% x (trị giá bộ chứng từ nhờ thu xuất khẩu)","90% x (trị giá bộ chứng từ nhờ thu xuất khẩu sau khi trừ số tiền ngân hàng dự kiến thu các chi phí phát sinh)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Anh/Chị hãy cho biết hiện nay Agribank quy định thời hạn ứng trước tối đa đối với bộ chứng từ Nhờ thu xuất khẩu D/P là bao lâu?","options":["60 ngày kể từ ngày Agribank thực hiện ứng trước tiền.","10 ngày kể từ ngày Agribank thực hiện ứng trước tiền.","Khoảng thời gian tính từ ngày tiếp theo của ngày Agribank thực hiện ứng trước tiền tới ngày đến hạn thanh toán của bộ chứng từ cộng (+) mười (10) ngày kể từ ngày Agribank thực hiện ứng trước tiền.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khi là Ngân hàng thu hộ (Collecting Bank), Agribank sẽ không chịu trách nhiệm nào sau đây?","options":["Kiểm tra nội dung các chứng từ nhờ thu","Đã thực hiện theo chỉ thị nhờ thu và URC 522 nhưng bộ chứng từ nhờ thu không được thanh toán, chậm thanh toán","Cả 2 phương án trên",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo nghiệp vụ Nhờ thu tại Agribank, chỉ dẫn giao chứng từ cho Người trả tiền trên cơ sở chấp nhận thanh toán của Người trả tiền là loại nhờ thu nào sau đây?","options":["D/P trả ngay","D/P kỳ hạn","D/A","D/OT"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Đối với Nhờ thu xuất khẩu, sau bao nhiêu ngày kể từ ngày đến hạn mà bộ chứng từ nhờ thu vẫn chưa được thanh toán, Đơn vị tác nghiệp lập thông báo gửi Người đòi tiền và làm thủ tục đóng hồ sơ Nhờ thu?","options":["5 ngày","10 ngày","20 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi là Ngân hàng thu hộ (Collecting Bank), Agribank từ chối thu hộ đối với các trường hợp nào sau đây?","options":["Chỉ thị Nhờ thu không cụ thể, rõ ràng, có điều khoản bất lợi cho Agribank","Nhờ thu không dẫn chiếu tuân thủ Quy tắc thống nhất về Nhờ thu (URC)","Khách hàng từ chối nhận bộ chứng từ hoặc Khách hàng không có ý kiến trả lời bằng văn bản trong vòng mười (10) ngày làm việc kể từ ngày Agribank gửi thông báo chứng từ Nhờ thu","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Anh/Chị hãy cho biết hiện nay Agribank quy định thời hạn ứng trước tối đa đối với bộ chứng từ Nhờ thu xuất khẩu D/A là bao lâu?","options":["Ngày đến hạn thanh toán của bộ chứng từ nhờ thu hàng xuất cộng 10 ngày","Tổng thời gian ứng trước tiền cho bộ chứng từ nhờ thu hàng xuất tối đa 360 ngày","Đáp án (1) và (2)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại quy trình thanh toán quốc tế, chỉ dẫn nhờ thu phải dẫn chiếu tuân thủ theo quy tắc nào?","options":["URC","URR","UCP","ISBP"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng từ chối nhận bộ chứng từ hoặc không có ý kiến trả lời bằng văn bản trong vòng mười (10) ngày làm việc kể từ ngày gửi thông báo chứng từ Nhờ thu, thì Agribank có quyền từ chối thu hộ không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khi là ngân hàng thu hộ, Agribank sẽ được miễn trách trong trường hợp đã thực hiện theo chỉ thị Nhờ thu và quy tắc Quốc tế mà bộ chứng từ Nhờ thu không được thanh toán hoặc thanh toán chậm, đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong các điều kiện đối với chỉ dẫn đặc biệt trên chỉ thị Nhờ thu Nhập khẩu, sau bao nhiêu ngày kể từ khi gửi thông báo không nhận được chỉ thị từ bên gửi chứng từ thì Chi nhánh chuyển trả lại bộ chứng từ cho bên gửi?","options":["60 ngày","30 ngày","21 ngày","5 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Chi nhánh nhận được bộ chứng từ nhờ thu trả ngay đòi tiền trị giá USD200,000.00 .Tuy nhiên, khách hàng chỉ đồng ý thanh toán USD150,000.00 và đề nghị Agribank giải tỏa bộ chứng từ. Trong trường hợp này, Chi nhánh sẽ xử lý như thế nào?","options":["Chi nhánh thực hiện thanh toán USD150,000.00 theo đề nghị của khách hàng và giải tỏa bộ chứng từ nhờ thu.","Chi nhánh thực hiện thanh toán 150,000.00 theo đề nghị của khách hàng, yêu cầu khách hàng làm cam kết sẽ thanh toán USD50,000.00 còn lại và giải tỏa bộ chứng từ nhờ thu.","Chỉ thực hiện giải tỏa bộ chứng từ khi khách hàng đã hoàn tất nghĩa vụ thanh toán toàn bộ trị giá Nhờ thu và các khoản phí liên quan.","Cả 2 và 3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp các chỉ dẫn nhờ thu ghi sai hoặc không ghi đầy đủ địa chỉ người trả tiền hoặc nơi xuất trình chứng từ, ngân hàng thu hộ có thể cố gắng xác định địa chỉ thích hợp và chịu hoàn toàn trách nhiệm về phía mình, đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng chuyển (Remitting Bank) chuyển bộ chứng từ theo yêu cầu của nhà xuất khẩu sang cho ngân hàng thu hộ (Collecting Bank) nhờ thu tiền bên nhập khẩu. Tranh chấp xảy ra khi bộ chứng từ bị thất lạc, vậy ai là người sẽ chịu trách nhiệm về việc thất lạc chứng từ như trên?","options":["Ngân hàng chuyển","Ngân hàng thu hộ","Bên xuất khẩu","Bên nhập khẩu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, chứng từ nào dưới đây là chứng từ tài chính ?","options":["Hóa đơn thương mại","Giấy chứng nhận xuất xứ","Vận đơn đường biển","Hối phiếu"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng thu hộ Y sau khi nhận được chỉ thị nhờ thu từ Ngân hàng chuyển chứng từ X, thấy mình không có tài khoản của nhà nhập khẩu nên tự ý nhờ ngân hàng Z xuất trình chứng từ nhờ thu. Hành động trên của Ngân hàng Y đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp Khách hàng không chỉ định ngân hàng thu hộ thì Agribank chọn NHĐL phù hợp, có uy tín làm ngân hàng thu hộ và Agribank có được miễn trách về sự lựa chọn đó hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Quy định của Agribank về thoái hối trong giao dịch chuyển tiền đến là gì?","options":["Không được thoái hối","Thoái hối được thực hiện tại chi nhánh loại I","Thoái hối trực tiếp với ngân hàng nước ngoài, không cần thực hiện qua Trung tâm thanh toán","Không thoái hối trực tiếp với ngân hàng nước ngoài mà phải thực hiện qua Trung tâm thanh toán"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Hồ sơ chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để thanh toán cho các tổ chức ở nước ngoài đối với phí hội viên KHÔNG BẮT BUỘC bao gồm những chứng từ gì?","options":["Hợp đồng liên quan đến khoản chi trả","Thông báo và/hoặc hóa đơn thu phí của bên nước ngoài về mức phí phải thanh toán","Quy chế/ nghị quyết do cấp có thẩm quyền của khách hàng ký về việc tham gia tổ chức nước ngoài","Giấy tờ chứng minh khách hàng đã sử dụng dịch vụ phát sinh phí"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi khách hàng tổ chức là người không cư trú thực hiện giao dịch chuyển tiền ra nước ngoài số ngoại tệ có trên tài khoản ngoại tệ của khách hàng, khách hàng cần xuất trình giấy tờ nào?","options":["Giấy tờ chứng minh nguồn gốc số tiền trên tài khoản","Thông báo được xác thực về thông tin của người nhận tiền","Lệnh chuyển tiền (không cần xuất trình giấy tờ nào khác)","Giấy tờ chứng minh mục đích sử dụng số tiền chuyển"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng là người không cư trú chỉ được sử dụng tài khoản thanh toán bằng ngoại tệ để thực hiện các giao dịch thu chuyển khoản từ nước ngoài vì mục đích chuyển vốn. Nhận định trên là đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Phương thức thanh toán quốc tế chứa đựng rủi ro nhiều nhất đối với nhà nhập khẩu là gì?","options":["Ghi sổ (Open account)","Chuyển tiền trả trước","Tín dụng chứng từ (Documentary Credit)","Nhờ thu (Collection)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Ngày hiệu lực của Lệnh chuyển tiền được xác định cùng ngày với ngày nào sau đây?","options":["Ngày giao dịch trên cơ sở khách hàng xuất trình chứng từ đầy đủ và hợp lệ theo quy định, đảm bảo nguồn thanh toán","Ngày khách hàng xuất trình chứng từ đầy đủ hợp lệ","Ngày khách hàng đảm bảo nguồn thanh toán theo quy định","Ngày giao dịch trên cơ sở khách hàng xuất trình chứng từ đầy đủ và hợp lệ theo quy định, đảm bảo nguồn thanh toán và trước giờ giới hạn giao dịch đối với từng loại ngoại tệ nhận điện của Chi nhánh tại Trung tâm thanh toán"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Hồ sơ chuyển tiền đi bao gồm những chứng từ gì?","options":["Hồ sơ pháp lý (đối với khách hàng giao dịch lần đầu hoặc khi có thay đổi, bổ sung thông tin)","Lệnh chuyển tiền, hợp đồng mua bán ngoại tệ (nếu cần)","Hồ sơ chứng minh mục đích chuyển tiền tương ứng tuân thủ theo quy định hiện hành về quản lý ngoại hối đối với các giao dịch thanh toán, chuyển tiền của Agribank","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Thông tư 12/2022/TT-NHNN ngày 30/09/2022 quy định về vấn đề gì?","options":["Hướng dẫn sử dụng tài khoản ngoại tệ của người cư trú","Hướng dẫn về quản lý ngoại hối đối với việc vay, trả nợ nước ngoài của doanh nghiệp","Hướng dẫn hoạt động chuyển tiền một chiều từ Việt Nam ra nước ngoài","Hướng dẫn việc mở và sử dụng tài khoản vốn đầu tư gián tiếp"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 20/2022/TT-NHNN  ngày 30/12/2022, trường hợp nào KHÔNG thuộc mục đích mua chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để tài trợ, viện trợ của tổ chức?","options":["Mua, chuyển mang ngoại tệ ra nước ngoài để tài trợ, viện trợ theo các cam kết, thỏa thuận giữa Nhà nước, Chính phủ, các cấp chính quyền địa phương với nước ngoài.","Mua, chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để tài trợ, viện trợ khắc phục hậu quả thiên tai, dịch bệnh, chiến tranh.","Mua, chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để tài trợ cho các chương trình, các quỹ, dự án do tổ chức trong nước và/ hoặc tổ chức ở nước ngoài thành lập nhằm mục đích hỗ trợ và khuyến khích phát triển trong các lĩnh vực: văn hóa, giáo dục (tài trợ học bổng) và y tế.","Mua chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để phân bổ tiền tài trợ cho các thành viên ở nước ngoài tham gia thực hiện dự án nghiên cứu khoa học ở nước ngoài."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 20/2022/TT-NHNN  ngày 30/12/2022, câu nào sau đây KHÔNG đúng?","options":["Mức ngoại tệ mua, chuyển mang ra nước ngoài để tài trợ viện trợ theo các cam kết, thỏa thuận giữa Nhà nước với nước ngoài căn cứ vào số tiền ghi trên giấy tờ, chứng từ có liên quan","Mức ngoại tệ mua, chuyển mang ra nước ngoài để tài trợ viện trợ khắc phục hậu quả thiên tai, dịch bệnh căn cứ vào số tiền ghi trên giấy tờ, chứng từ có liên quan","Mức ngoại tệ mua, chuyển ra nước ngoài trong trường hợp chuyển tiền trả thưởng cho người không cư trú là tổ chức, cá nhân tham gia các chương trình tại Việt Nam căn cứ vào số tiền ghi trên giấy tờ, chứng từ có liên quan","Mức ngoại tệ mua, chuyển ra nước ngoài để tài trợ cho các quỹ, dự án căn cứ vào số tiền ghi trên giấy tờ, chứng từ liên quan nhưng tối đa không vượt quá 30.000USD (Ba mươi ngàn đô la Mỹ) hoặc tương đương"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 12/2022/TT-NHNN ngày 30/09/2022, câu nào sau đây KHÔNG đúng?","options":["Các khoản vay tự vay, tự trả dưới hình thức nhập khẩu hàng hóa trả chậm không thuộc đối tượng phải đăng ký với Ngân hàng nhà nước.","Ngày rút vốn của khoản vay nước ngoài dưới hình thức nhập khẩu hàng hóa trả chậm là ngày thứ 45 kể từ ngày phát hành chứng từ vận tải trong trường hợp ngân hàng cung ứng dịch vụ tài khoản yêu cầu bộ chứng từ thanh toán phải có chứng từ vận tải.","Thời hạn khoản vay nước ngoài dưới hình thức nhập khẩu hàng hóa trả chậm là thời hạn được xác định từ ngày rút vốn đầu tiên đến ngày thanh toán cuối cùng.","Các giao dịch chuyển tiền trả nợ (gốc, lãi), trả phí liên quan đến khoản vay nước ngoài dưới hình thức nhập khẩu hàng hóa trả chậm không bắt buộc thực hiện qua tài khoản vay, trả nợ nước ngoài."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo Thông tư 12/2022/TT-NHNN ngày 30/09/2022, quy định đối với bên đi vay là doanh nghiệp có vốn đầu tư trực tiếp nước ngoài là gì?","options":["Bên đi vay có thể dùng 01 tài khoản cho 01 hoặc nhiều khoản vay nước ngoài.","Bên đi vay không được sử dụng tài khoản vốn đầu tư trực tiếp để thực hiện các giao dịch thu, chi liên quan đến khoản vay nước ngoài.","Đối với các khoản vay ngắn hạn còn dư nợ gốc tại thời điểm tròn 01 năm kể từ ngày rút vốn, bên đi vay thực hiện trả nợ qua tài khoản vay trả nợ nước ngoài hoặc tài khoản vốn đầu tư trực tiếp.","Trường hợp đồng tiền vay không phải là đồng tiền của tài khoản vốn đầu tư trực tiếp, bên đi vay được mở tài khoản vay, trả nợ nước ngoài để thực hiện khoản vay nước ngoài tại ngân hàng khác."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Hàng hóa xuất khẩu, nhập khẩu tại chỗ gồm những gì?","options":["Sản phẩm gia công, máy móc, thiết bị thuê hoặc mượn, nguyên liệu phụ liệu, vật tư dư thừa.","Hàng hóa mua bán giữa doanh nghiệp Việt Nam với tổ chức, cá nhân nước ngoài không có hiện diện tại Việt Nam và được thương nhân nước ngoài chỉ định giao, nhận hàng hóa với doanh nghiệp khác tại Việt Nam.","Hàng hóa mua bán giữa doanh nghiệp nội địa với doanh nghiệp chế xuất, doanh nghiệp trong khu phi thế quan.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Doanh nghiệp có vốn đầu tư trực tiếp nước ngoài là những doanh nghiệp nào?","options":["Doanh nghiệp được thành lập sau khi chia tách, sáp nhập, hợp nhất dẫn đến nhà đầu tư nước ngoài sở hữu trên 50% vốn điều lệ của doanh nghiệp","Doanh nghiệp dự án do nhà đầu tư nước ngoài thành lập để thực hiện dự án PPP theo quy định của pháp luật về đầu tư","Doanh nghiệp có nhà đầu tư nước ngoài góp vốn, mua cổ phần, phần vốn góp vào doanh nghiệp dẫn đến nhà đầu tư nước ngoài sở hữu trên 50% vốn điều lệ của doanh nghiệp.","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Tài khoản nào sau đây KHÔNG là tài khoản chuyên dùng?","options":["Tài khoản vốn đầu tư trực tiếp nước ngoài vào Việt Nam","Tài khoản tiết kiệm có kỳ hạn của tổ chức","Tài khoản vốn nhận ủy thác đầu tư gián tiếp ra nước ngoài","Tài khoản thực hiện bảo lãnh cho người không cư trú"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Hồ sơ chứng từ để chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để trả lại đối tác nước ngoài tiền ứng trước do thanh lý hợp đồng ngoại thương trong trường hợp thiếu lượng hàng hóa xuất khẩu gồm những gì?","options":["Hợp đồng ngoại thương, Giấy tờ chứng minh việc thanh lý hợp đồng","Giấy tờ chứng minh khách hàng đã nhận được khoản tiền ứng trước của đối tác nước ngoài","Giấy tờ chứng minh số lượng hàng hóa đã được xuất khẩu (Tờ khai hải quan xuất khẩu đã thông quan/ Vận đơn…)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 20/2022/TT-NHNN, nguồn ngoại tệ chuyển, mang ra nước ngoài cho các mục đích chuyển tiền một chiều của tổ chức  bao gồm những nguồn nào?","options":["Ngoại tệ trên tài khoản thanh toán","Tiền gửi có kỳ hạn bằng ngoại tệ","Ngoại tệ mua của ngân hàng được phép","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 08/2023/TT-NHNN ngày 30/6/2023, bên đi vay vay nước ngoài dưới hình thức nhập khẩu hàng hóa trả chậm có phải tuân thủ các điều kiện vay nước ngoài không được chính phủ bảo lãnh không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 08/2023/TT-NHNN ngày 30/6/2023, trường hợp khoản vay đã được rút vốn nhưng tạm thời chưa sử dụng cho các mục đích vay nước ngoài hợp pháp, bên đi vay có thể sử dụng nguồn tiền này để gửi tiền có kỳ hạn tại các TCTD với kỳ hạn bao lâu?","options":["Không quá 01 tháng","Không quá 02 tháng","Không quá 03 tháng","Không quá 06 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 08/2023/TT-NHNN ngày 30/6/2023, nội dung cơ bản của Phương án sử dụng vốn vay nước ngoài trong trường hợp bên đi vay không là TCTD?","options":["Tên bên đi vay, loại hình doanh nghiệp, vốn điều lệ, địa chỉ, Giấy phép thành lập, Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh. Giấy đăng ký hợp tác xã, liên hiệp hợp tác xã và các văn bản sửa đổi, bổ sung (nếu có) hoặc các giấy tờ khác có giá trị tương đương, phạm vi ngành nghề sản xuất, kinh doanh hợp pháp liên quan đến mục đích sử dụng vốn vay nước ngoài của bên đi vay","Thông tin về khoản vay nước ngoài dự kiến thực hiện","Mục đích và quy mô vay nước ngoài","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Đối với chuyển ngoại tệ ra nước ngoài để thanh toán các chi phí trong trường hợp tạm xuất, tái nhập hàng hóa, khách hàng chuyển tiền trước khi hoàn thành thủ tục hải quan phải xuất trình bổ sung tờ khai hải quan không muộn hơn bao nhiêu ngày sau ngày hàng hóa được thông quan?","options":["10 ngày","20 ngày","30 ngày","40 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Thời hạn tạm xuất khẩu hàng hóa để tham gia hội chợ, triển lãm thương mại ở nước ngoài là bao lâu kể từ ngày hàng hóa được tạm xuất khẩu?","options":["3 tháng","6 tháng","9 tháng","1 năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nguồn tài trợ là nguồn tiền của tổ chức tài trợ, mức ngoại tệ chuyển ra nước ngoài căn cứ vào số tiền ghi trên giấy tờ, chứng từ có liên quan nhưng tối đa không vượt qua 50.000 USD (Năm mươi ngàn Đôla Mỹ) hoặc các loại ngoại tệ có giá trị tương đương một lần chuyển tiền là đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng mua ngoại tệ tại Agribank từ nguồn thu nhập hợp pháp bằng VND từ hoạt động đầu tư trực tiếp tại Việt Nam thì thời hạn chuyển ra nước ngoài là bao lâu?","options":["15 ngày làm việc kể từ ngày mua được ngoại tệ tại Agribank","30 ngày làm việc kể từ ngày mua được ngoại tệ tại Agribank","45 ngày làm việc kể từ ngày mua được ngoại tệ tại Agribank","60 ngày làm việc kể từ ngày mua được ngoại tệ tại Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Nhà đầu tư trực tiếp nước ngoài vào Việt Nam có được phép chuyển ra nước ngoài số tiền đã chuyển vào Việt Nam để thực hiện hoạt động chuẩn bị đầu tư và tiền lãi phát sinh (nếu có) sau khi trừ đi chi phí hợp pháp đã phát sinh tại Việt Nam liên quan đến hoạt động chuẩn bị đầu tư tại Việt Nam do không được cơ quan có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận đăng ký đầu tư hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Đối với mục đích kinh doanh chuyển khẩu hàng hóa, khách hàng phải cam kết sẽ nhận tiền thanh toán theo hợp đồng bán hàng hóa kinh doanh chuyển khẩu về tài khoản của chính khách hàng tại Agribank. Nhận định trên là đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Đơn vị nào đầu mối hướng dẫn thu, chi đối với các tài khoản chuyên dùng trong hệ thống Agribank?","options":["Trung tâm TTTM","Ban Tài chính kế toán","Trung tâm Kinh doanh Vốn và tiền tệ","Trung tâm Công nghệ thông tin"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định tại Thông tư 08/2023/TT-NHNN ngày 30/6/2023 và Thông tư sửa đổi, bổ sung một số điều của Thông tư số 08/2023/TT-NHNN, bên đi vay không phải là TCTD chỉ được vay nước ngoài trung, dài hạn để làm gì?","options":["Cơ cấu lại khoản nợ trong nước của bên đi vay","Thực hiện dự án đầu tư của bên đi vay và kế hoạch sản xuất, kinh doanh, dự án khác của bên đi vay","Thanh toán các khoản nợ ngắn hạn phải trả bằng tiền","Đáp án (1) và (3) đều đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Lãi suất quá hạn trong giao dịch UPAS L/C được quy định như thế nào?","options":["110% mức lãi UPAS L/C áp dụng cho Khách hàng tại thời điểm chuyển nợ quá hạn","120% mức lãi UPAS L/C áp dụng cho Khách hàng tại thời điểm chuyển nợ quá hạn","150% mức lãi UPAS L/C áp dụng cho Khách hàng tại thời điểm chuyển nợ quá hạn","Không vượt quá 150% mức lãi UPAS L/C áp dụng cho Khách hàng tại thời điểm chuyển nợ quá hạn, đồng thời không thấp hơn mức lãi suất phạt Agribank phải trả cho Ngân hàng tài trợ."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Việc phân bổ lãi, phí dịch vụ UPAS L/C được thực hiện như thế nào?","options":["Trong ngày phát sinh giao dịch, Trung tâm TTTM thống kê, phân bổ lãi, phí nghiệp vụ phát hành UPAS L/C và phí khác đối với Chi nhánh","Ngày làm việc tiếp theo ngày phát sinh giao dịch UPAS L/C, Trung tâm TTTM thống kê, phân bổ lãi, phí nghiệp vụ phát hành UPAS L/C và phí khác đối với Chi nhánh","Định kỳ vào ngày 05 của tháng tiếp theo tháng phát sinh giao dịch, Trung tâm TTTM thống kê, phân bổ lãi, phí nghiệp vụ phát hành UPAS L/C và phí khác theo nguyên tắc chia sẻ lãi, phí đối với Chi nhánh",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Agribank thực hiện tác nghiệp tập trung các nghiệp vụ nào đối với giao dịch bảo lãnh ngân hàng thông qua hệ thống SWIFT?","options":["Phát hành bảo lãnh có yếu tố nước ngoài thông qua hệ thống SWIFT","Thông báo bảo lãnh ngân hàng thông qua hệ thống SWIFT","Phát hành bảo lãnh trên cơ sở bảo lãnh đối ứng, xác nhận bảo lãnh theo yêu cầu của khách hàng TCTD","Cả 3 đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Trách nhiệm của Chi nhánh đối với giao dịch phát hành bảo lãnh có yếu tố nước ngoài qua hệ thống SWIFT là gì?","options":["Thẩm định, quyết định hoặc trình cấp có thẩm quyền phê duyệt cấp bảo lãnh","Kiểm tra, theo dõi và giám sát giao dịch bảo lãnh theo thẩm quyền","Hạch toán, phát hành thư bảo lãnh trên hệ thống IPCAS","Đáp án (1) và (2) đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nghiệp vụ phát hành bảo lãnh trong nước thông qua hệ thống SWIFT được thực hiện tại đâu?","options":["Trung tâm TTTM","Chi nhánh","Phòng giao dịch","Tất cả các đơn vị trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Cam kết bảo lãnh có yếu tố  nước ngoài được phát hành dưới hình thức nào?","options":["Dưới hình thức in trên ấn chỉ thư bảo lãnh","Dưới hình thức điện xác thực qua hệ thống SWIFT","Dưới hình thức điện xác thực qua hệ thống SWIFT hoặc in trên ấn chỉ thư bảo lãnh",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Nội dung thư bảo lãnh trong nước qua SWIFT do Phòng Khách hàng tại Chi nhánh in trên ấn chỉ thư bảo lãnh gồm mấy bản?","options":["01 bản gốc","01 bản gốc và 01 bản chính","01 bản gốc và 02 bản chính","01 bản gốc và 03 bản chính"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Đối với giao dịch phát hành thư bảo lãnh có yếu tố nước ngoài qua SWIFT, ngày bắt đầu có hiệu lực của thư bảo lãnh được quy định như thế nào?","options":["Phải quy định là một ngày cụ thể.","Không được trước ngày phát hành thư bảo lãnh.","Nếu hợp dồng cơ sở không quy định cụ thể về ngày hiệu lực, thư bảo lãnh sẽ phải chỉ rõ có hiệu lực kể từ ngày phát hành.","Cả 3 đáp án (1), (2), (3) đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Ngày hết hạn hiệu lực của bảo lãnh đối ứng do Agribank phát hành phải muộn hơn tối thiểu bao nhiêu ngày so với ngày hết hạn hiệu lực của thư bảo lãnh do Bên bảo lãnh phát hành?","options":["15 ngày","10 ngày","5 ngày","7 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp phát sinh nghĩa vụ bảo lãnh theo bảo lãnh đối ứng, Bên bảo lãnh gửi Yêu cầu thực hiện nghĩa vụ theo bảo lãnh đối ứng tới Agribank qua phương thức nào?","options":["Chỉ được gửi qua điện SWIFT xác thực","Chỉ được gửi qua thư","Có thể gửi qua điện SWIFT xác thực hoặc qua thư","Gửi đồng thời qua điện SWIFT xác thực và qua thư"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Thư bảo lãnh có yếu tố nước ngoài qua SWIFT có phải in trên ấn chỉ thư bảo lãnh sử dụng trong hệ thống Agribank hay không?","options":["Không phải in","Bắt buộc phải in nội dung của thư bảo lãnh trên ấn chỉ thư bảo lãnh","Bắt buộc phải in tin điện SWIFT trên ấn chỉ thư bảo lãnh nhưng không có giá trị đòi tiền",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp thông báo sửa đổi thư bảo lãnh có nội dung thay đổi Người thụ hưởng, Agribank chỉ thực hiện thông báo thư bảo lãnh và sửa đổi cho Người thụ hưởng mới khi nào?","options":["Khi Người thụ hưởng mới gửi đề nghị bằng văn bản đến Agribank.","Khi Người thụ hưởng trước đó đã gửi chấp nhận sửa đổi thư bảo lãnh bằng văn bản đến Agribank.","Khi Người thụ hưởng trước đó đã chuyển trả lại bản gốc thư bảo lãnh và các sửa đổi (nếu có) về Agribank.","Khi Người thụ hưởng trước đó đã gửi chấp nhận sửa đổi thư bảo lãnh bằng văn bản và chuyển trả lại bản gốc thư bảo lãnh và các sửa đổi (nếu có) về Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Agribank từ chối thông báo bảo lãnh trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Không đủ cơ sở để xác thực bảo lãnh","Nội dung thư bảo lãnh không đáp ứng điều kiện của Agribank","Bên nhận bảo lãnh từ chối nhận thư bảo lãnh","Cả 3 đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Agribank có trách nhiệm như thế nào trong việc gửi hồ sơ Yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Khách hàng đối với các thư bảo lãnh do Agribank thông báo?","options":["Agribank có quyền từ chối và không có nghĩa vụ bắt buộc phải gửi hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Khách hàng","Agribank  có nghĩa vụ bắt buộc phải gửi hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Khách hàng","Agribank  có nghĩa vụ kiểm tra và gửi hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh của Khách hàng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Điều kiện về giới hạn tài trợ thương mại của các TCTD phát hành thư bảo lãnh đối ứng tới Agribank, bao gồm những nội dung nào?","options":["Các TCTD phát hành thư bảo lãnh đối ứng đã được Agribank cấp giới hạn tài trợ thương mại.","Số dư khả dụng của giới hạn tài trợ thương mại lớn hơn hoặc bằng giá trị của thư bảo lãnh trên cơ sở bảo lãnh đối ứng","Thời hạn của giới hạn tài trợ thương mại còn hiệu lực","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng đề nghị phát hành bảo lãnh thực hiện hợp đồng, bên thụ hưởng bảo lãnh ở nước ngoài, Chi nhánh tư vấn khách hàng phát hành thư bảo lãnh dưới hình thức nào sau đây?","options":["Thư bảo lãnh in trên Giấy ấn chỉ Thư bảo lãnh của Agribank","Thư bảo lãnh dưới hình thức điện SWIFT MT760","Thư bảo lãnh dưới hình thức điện SWIFT MT700","Có thể phát hành Thư bảo lãnh giấy hoặc điện SWIFT tùy nhu cầu của khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng đề nghị phát hành bảo lãnh thanh toán, bên thụ hưởng bảo lãnh ở nước ngoài, dẫn chiếu áp dụng luật nước ngoài/quy định cơ quan giải quyết tranh chấp ở nước ngoài, Agribank cần làm gì?","options":["Cần thận trọng, xem xét trước khi phê duyệt hồ sơ cấp bảo lãnh","Tư vấn khách hàng thỏa thuận với đối tác lựa chọn dẫn chiếu luật Việt Nam/quy định cơ quan giải quyết tranh chấp tại Việt Nam.","Giải thích cho khách hàng nắm rõ những rủi ro có thể phát sinh nếu áp dụng luật nước ngoài/quy định cơ quan giải quyết tranh chấp ở nước ngoài và đề nghị khách hàng cam kết chịu mỏi rủi ro phát sinh nếu có","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng đề nghị phát hành thư \r\nbảo lãnh không theo mẫu của Agribank mà theo mẫu của Bên nhận bảo lãnh thì Chi nhánh cần yêu cầu và kiểm tra những gì?","options":["Mẫu thư bảo lãnh cần được đóng giáp lai cùng Đề nghị phát hành thư bảo lãnh của Khách hàng","Nội dung thư bảo lãnh phải phù hợp với Đề nghị phát hành thư bảo lãnh, các điều khoản trong Thỏa thuận cấp bào lãnh và hồ sơ cấp bảo lãnh","Nội dung thư bảo lãnh phải tuân thủ quy định của pháp luật và Agribank, phù hợp với các nguyên tắc và thông lệ quốc tế, đảm bảo không có nội dung bất lợi, phương hại đến Agribank.","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng đề nghị Agribank phát hành thư bảo lãnh vô điều kiện, không hủy ngang thì hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh gồm những chứng từ nào và dưới hình thức nào?","options":["Yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh bằng văn bản","Yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh qua điện SWIFT","Các tài liệu chứng minh lỗi vi phạm của Bên được bảo lãnh","Đáp án (1) hoặc Đáp án (2) là đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định thanh toán biên giới Việt Nam - Trung Quốc tại Agribank, khi khách hàng có nhu cầu thanh toán xuất nhập khẩu bằng đồng CNY thì có thể thực hiện tại Chi nhánh nào?","options":["Tất cả các Chi nhánh của Agribank","Chỉ Chi nhánh Thanh toán biên giới","Chỉ Chi nhánh Đầu mối","Chi nhánh ủy thác"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo quy định thanh toán biên giới Việt Nam - Trung Quốc tại Agribank, quy định nào sau đây là đúng?","options":["Chi nhánh Đầu mối thực hiện mua, bán đồng CNY với ngân hàng đối tác","Chi nhánh biên giới thực hiện mua, bán đồng CNY với ngân hàng đối tác","Chi nhánh Đầu mối  thực hiện mua, bán đồng CNY với Chi nhánh ủy thác thì phải ký Hợp đồng ủy thác thanh toán thương mại biên giới với nhau.","Đồng tiền thanh toán trong hoạt động mua bán, trao đổi hàng hóa, dịch vụ qua biên giới Việt Nam - Trung Quốc của thương nhân chỉ bao gồm ngoại tệ tự do chuyển đổi hoặc CNY."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nguyên tắc nào sau đây trong giao dịch thanh toán biên giới là KHÔNG đúng?","options":["Chi nhánh đầu mối thực hiện giao dịch thanh toán biên giới cho khách hàng Việt Nam và nước ngoài tại Chi nhánh đầu mối.","Đối với trường hợp ủy thác thanh toán hàng nhập khẩu bằng đồng CNY, ngân hàng ủy thác thanh toán bằng CNY cho Chi nhánh đầu mối.","Trường hợp chuyển tiền đi, Chi nhánh đầu mối hưởng 40% phí dịch vụ.","Trường hợp chuyển tiền đến, Chi nhánh ủy thác được hưởng 100% phí dịch vụ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Hãy cho biết định nghĩa của \"Chợ biên giới\" tại Quy định về thanh toán biên giới Việt Nam - Trung Quốc trong hệ thống Agribank?","options":["chợ hoặc khu, điểm chợ biên giới, chợ cửa khẩu và chợ trong khu kinh tế cửa khẩu nằm trên địa bàn xã, phường, thị trấn hoặc khu vực hành chính tương đương có một phần địa giới hành chính trùng với biên giới quốc gia trên đất liền, đồng thời có hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, mua bán, trao đổi hàng hóa của thương nhân và cư dân biên giới.","chợ hoặc khu, điểm chợ biên giới, chợ cửa khẩu và chợ trong khu kinh tế cửa khẩu nằm trên địa bàn xã, phường, thị trấn hoặc khu vực hành chính tương đương có một phần địa giới hành chính trùng với biên giới quốc gia trên đất liền và trên biển, đồng thời có hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, mua bán, trao đổi hàng hóa của thương nhân và cư dân biên giới.","khu, điểm, chợ nằm trong các cụm công nghiệp tập trung nằm trên địa bàn các tỉnh biên giới, đồng thời có hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, mua bán, trao đổi hàng hóa của thương nhân và cư dân biên giới.","chợ hoặc khu, điểm chợ, chợ trong các khu kinh tế cửa khẩu nằm trên địa bàn các tỉnh biên giới, đồng thời có hoạt động xuất khẩu, nhập khẩu, mua bán, trao đổi hàng hóa của thương nhân và cư dân biên giới."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng Việt Nam là thương nhân có hoạt động kinh doanh tại chợ biên giới được sử dụng tài khoản thanh toán bằng đồng CNY tại Chi nhánh đầu mối để thực hiện các giao dịch nào dưới đây?","options":["Thu CNY chuyển khoản từ việc bán hàng hóa và dịch vụ tại chợ biên giới","Thu CNY chuyển khoản từ phần chênh lệch trong giao dịch bù trừ hàng hóa, dịch vụ xuất khẩu với hàng hóa, dịch vụ nhập khẩu.","Chi bán CNY cho Chi nhánh đầu mối","Cả 2 đáp án (1) và (3) đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Định nghĩa Thỏa thuận chi tiết trong hoạt động thanh toán thương mại biên giới Việt - Trung của Agribank là gì?","options":["là thỏa thuận hợp tác cấp chi nhánh về nghiệp vụ thanh toán thương mại biên giới do Chi nhánh biên giới ký với Ngân hàng đối tác theo nội dung được cấp có thẩm quyền phê duyệt, phù hợp với quy định của pháp luật mỗi nước và chính sách nội bộ của hai ngân hàng","là các Thỏa thuận hợp tác do Trụ sở chính ký kết hợp tác thanh toán thương mại biên giới cấp Trung ương với Ngân hàng đối tác","là các thỏa thuận hợp tác giữa chi nhánh đầu mối và chi nhánh ủy thác trong việc thực hiện hợp tác thanh toán thương mại biên giới","là Thỏa thuận hợp tác Internetbanking với ngân hàng đối tác"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Cho biết quy định về tỷ lệ chia sẻ phí dịch vụ thanh toán thương mại biên giới (TTBG) với ngân hàng đối tác Trung Quốc?","options":["Chi nhánh biên giới chia sẻ phí dịch vụ TTBG với ngân hàng đối tác Trung Quốc theo tỷ lệ chia sẻ phí theo biểu phí dịch vụ do Tổng Giám đốc Agribank ban hành.","Tỷ lệ chia sẻ phí giữa Chi nhánh biên giới và ngân hàng đối tác là: Chi nhánh hưởng 40% và ngân hàng đối tác hưởng 60%","Theo thỏa thuận giữa từng Chi nhánh biên giới và ngân hàng đối tác Trung Quốc","Tỷ lệ chia sẻ phí giữa Chi nhánh biên giới và ngân hàng đối tác là: Chi nhánh hưởng 60% và ngân hàng đối tác hưởng 40%"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Cho biết đơn vị thực hiện ký kết Biên bản ghi nhớ, Thỏa thuận hợp tác Thanh toán biên giới cấp trung ương với Ngân hàng đối tác là đơn vị nào tại Agribank?","options":["Trụ sở chính","Chi nhánh biên giới","Chi nhánh đầu mối","Chi nhánh ủy thác"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, đối với giá CIF, tại thời điểm nào rủi ro được chuyển giao từ người bán sang người mua?","options":["Tại địa điểm của người bán, sẵn sàng vận chuyển lên xe.","Khi hàng hóa được giao cho người vận chuyển tại cảng giao hàng.","Trên tàu tại cảng giao hàng.","Trên tàu tại cảng dỡ hàng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, các điều kiện giao hàng nào sau đây mà người bán có nghĩa vụ mua bảo hiểm cho hàng hóa?","options":["FOB, CFR, FCA, CPT","CIF, CIP","CIF, CIP, DAP, DAT, DDP","CPT, CIF, CIP, DDP"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, đối với giá EXW, ai là người phải chịu tất cả các chi phí vận chuyển, thuế, và làm các thủ tục hải quan xuất khẩu?","options":["Người vận chuyển.","Người bán.","Người mua.","Tất cả các bên đều có trách nhiệm như nhau."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, đối với giá DDP, bên nào có trách nhiệm mua bảo hiểm hàng hóa?","options":["Người bán.","Người mua.","Không bên nào có trách nhiệm mua bảo hiểm.","Người bán hoặc người mua."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, đối với giá CIF, giá trị bảo hiểm tối thiểu được tính như thế nào?","options":["theo giá quy định tại hợp đồng.","theo giá quy định tại hợp đồng cộng thêm 110%.","theo giá quy định tại hợp đồng cộng thêm 10%.","theo giá quy định tại hợp đồng cộng thêm 100%."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo Incoterms 2010, đối với giá FOB và CIF, bên nào chịu trách nhiệm trả phí vận chuyển?","options":["FOB – người mua/ CIF – người  bán.","FOB – người mua / CIF – người mua.","FOB – người  bán / CIF – người mua.","FOB – người  bán / CIF – người  bán."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, đối với giá FOB, vận đơn đường biển phải thể hiện nội dung nào sau đây?","options":["\"Shipped on board and freight paid\"","\"Received for shipment and freight paid\".","\"Shipped on board and freight payable at destination\".","\"Received for shipment and freight payable at destination\"."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Giá \"CIF\" trong Incoterms 2010 là viết tắt của từ nào?","options":["\"Carriage, insurance and freight\".","\"Cost, insurance and freight\".","\"Cost including freight\".","\"Charges, insurance and freight\"."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Chọn từ chính xác nhất để hoàn thành câu sau:\r\n\"Đối với giá EXW, trách nhiệm ít nhất thuộc về….. \"","options":["Người mua.","Người bán.","Người vận chuyển.","Ngân hàng phát hành."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Điều kiện thương mại quốc tế Incoterms 2020 được sử dụng cho mục đích nào sau đây?","options":["Xác định cảng hoặc địa điểm mà quyền sở hữu hàng hóa được chuyển giao từ người bán sang người mua.","Xác định cảng hoặc địa điểm mà người bán hoàn thành trách nhiệm giao hàng.","Xác định cảng hoặc địa điểm hàng hóa phải hoàn thành thủ tục hải quan","Xác định cảng hoặc địa điểm mà người mua phải thanh toán."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Trong Incoterms 2020, điều kiện CPT là viết tắt cho cụm từ nào?","options":["Carriage and Insurance paid to","Carriage paid to","Ex works","Delivered at Terminal"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo điều kiện CIP (Incoterms 2020), người bán phải mua bảo hiểm với mức tương đương Điều khoản bảo hiểm hàng hóa nào?","options":["Điều khoản bảo hiểm hàng hóa A","Điều khoản bảo hiểm hàng hóa B","Điều khoản bảo hiểm hàng hóa C","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong Incoterms 2020, điều kiện CIP là viết tắt cho cụm từ nào?","options":["Carriage and Insurance paid to","Cost, Freight","Cost",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong Incoterms 2020, điều kiện EXW là viết tắt cho cụm từ nào?","options":["Ex works","Cost, Insurance and Freight","Carriage and Insurance paid to",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo giá FAS (Incoterm 2020), rủi ro về mất mát hoặc hư hỏng của hàng hóa di chuyển khi hàng hóa đang ở dọc mạn tàu, và người mua chịu mọi chi phí và rủi ro kể từ thời điểm này. Nhận định trên có đúng không?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Hoàn thành nhận định sau đây: \"Ngân hàng phát hành có trách nhiệm thanh toán không hủy ngang kể từ khi ….\"","options":["Ngân hàng phát hành phát hành thư tín dụng.","Ngân hàng phát hành chấp nhận thanh toán thư tín dụng.","Bộ chứng từ được xuất trình đến ngân hàng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Bill of Lading phải chỉ rõ tên của người chuyên chở và được ký bởi ai?","options":["Người chuyên chở","Thuyền trưởng hoặc đại lý đích danh của hoặc thay mặt cho thuyền trưởng","Đại lý đích danh của hoặc thay mặt người chuyên chở","Người chuyên chở hoặc Thuyền trưởng hoặc đại lý đích danh của hoặc thay mặt cho thuyền trưởng hoặc Đại lý đích danh của hoặc thay mặt người chuyên chở"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Câu nào sau đây đúng với Charter Party Bill of Lading?","options":["Ngân hàng sẽ không kiểm tra các hợp đồng thuê tàu ngay cả khi các hợp đồng thuê tàu được yêu cầu xuất trình theo các điều khoản của L/C.","Ngân hàng sẽ kiểm tra và bắt lỗi nếu các hợp đồng thuê tàu không được yêu cầu xuất trình theo các điều khoản của L/C.","Ngân hàng sẽ phải kiểm tra các hợp đồng thuê tàu nếu các hợp đồng thuê tàu được yêu cầu xuất trình theo các điều khoản của L/C.","L/C phải quy định yêu cầu xuất trình các hợp đồng thuê tàu."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nếu chứng từ bảo hiểm ghi rõ là đã được phát hành nhiều hơn một bản gốc, thì phải xuất trình bao nhiêu bản?","options":["Xuất trình số bản gốc theo điều kiện của L/C","Tất cả các bản gốc phải được xuất trình","Xuất trình 01 bản gốc","Xuất trình 01 bản gốc và 01 bản sao"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Nếu L/C yêu cầu bảo hiểm \"All risks\" thì chứng từ bảo hiểm phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Chứng từ bảo hiểm xuất trình phải có tiêu đề \"All risks\".","Chứng từ bảo hiểm xuất trình phải có tiêu đề và có điều khoản \"All risks\".","Chứng từ bảo hiểm xuất trình có điều khoản hoặc có ghi chú \"All risks\" dù cho có hay không có ghi tiêu đề \"All risks\" thì vẫn được chấp nhận.","Chứng từ bảo hiểm xuất trình phải có tiêu đề và có điều khoản \"All risks\" hoặc ghi chú \"All risks\"."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Câu nào sau đây là đúng?","options":["Trong các chứng từ, việc mô tả hàng hóa, các dịch vụ hoặc thực hiện, nếu quy định, phải mô tả một cách chi tiết, phù hợp với mô tả hàng hóa trong L/C","Trong các chứng từ, việc mô tả hàng hóa, các dịch vụ hoặc thực hiện, nếu quy định, có thể mô tả một cách chung chung, miễn là không mâu thuẫn với mô tả hàng hóa trong L/C","Trong các chứng từ, trừ hóa đơn thương mại, việc mô tả hàng hóa, các dịch vụ hoặc thực hiện, nếu quy định, có thể mô tả một cách chung chung, miễn là không mâu thuẫn với mô tả hàng hóa trong L/C",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"UCP 600 quy định về ngày của các chứng từ xuất trình như thế nào?","options":["Có thể ghi trước ngày phát hành L/C nhưng không được ghi sau ngày xuất trình chứng từ","Bắt buộc phải ghi ngày sau ngày phát hành L/C","Có thể sau ngày xuất trình chứng từ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Câu nào sau đây là sai?","options":["Người giao hàng hoặc người gửi hàng ghi trên bất cứ chứng từ nào không nhất thiết là người thụ hưởng của L/C","Một chứng từ xuất trình nhưng L/C không yêu cầu thì ngân hàng vẫn kiểm tra chứng từ đó","Nếu L/C có một điều kiện mà không quy định chứng từ phải phù hợp với điều kiện đó thì các ngân hàng sẽ coi điều kiện như thế là không có và không xem xét đến điều kiện đó","Một chứng từ có thể ghi ngày trước ngày phát hành thư tín dụng, nhưng không được ghi sau ngày xuất trình chứng từ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Câu nào sau đây không đúng khi việc xuất trình chứng từ được xác định là phù hợp với L/C?","options":["Khi một ngân hàng phát hành quyết định việc xuất trình là phù hợp, thì ngân hàng phải thanh toán","Khi một ngân hàng xác nhận quyết định việc xuất trình chứng từ là phù hợp, thì ngân hàng phải thanh toán hoặc chiết khấu và chuyển giao các chứng từ tới ngân hàng phát hành","Khi một ngân hàng chỉ định quyết định việc xuất trình là phù hợp và thanh toán hoặc chiết khấu thì ngân hàng phải chuyển giao các chứng từ đến ngân hàng xác nhận hoặc ngân hàng phát hành","Khi một ngân hàng phát hành quyết định việc xuất trình là phù hợp, thì ngân hàng có thể xem xét việc thanh toán"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, nội dung nào dưới đây mô tả chính xác nhất về \"negotiation\"?","options":["Là việc kiểm tra chứng từ của ngân hàng được chỉ định và người thụ hưởng yêu cầu hoàn trả trước khi nhận được thanh toán.","Là sự xác định giá trị hối phiếu và/ hoặc bộ chứng từ của ngân hàng được chỉ định.","Là việc mua lại hối phiếu và/ hoặc bộ chứng từ của ngân hàng được chỉ định vào hoặc trước ngày làm việc đến hạn.","Là việc gửi bộ chứng từ thanh toán của ngân hàng được chỉ định đến ngân hàng phát hành."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Nhận định nào dưới đây là đúng về 'a clean credit'?","options":["A clean credit does not require any documents other than a draft or demand for payment.","A clean credit ensures the issuing bank maintains control of the goods.","A clean credit is only referred to as a direct-pay standby.","A clean credit must contain an inoperative clause."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Thư tín dụng mô tả số lượng hàng hóa là \"5,000 cases of widgets\" mà không có nội dung nào khác liên quan, thì dung sai tối đa cho phép là bao nhiêu?","options":["","0.03","0.05","0.1"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Xuất trình phù hợp là việc xuất trình chứng từ tuân thủ:","options":["Điều kiện và điều khoản của thư tín dụng","Các điều khoản được áp dụng của UCP","Tập quán ngân hàng tiêu chuẩn quốc tế ISBP","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Trong phương thức L/C, những chứng từ nào phải được xuất trình cho ngân hàng phát hành để thanh toán?","options":["Bill of Exchange","Bill of Lading","Invoice","Tùy thuộc vào L/C yêu cầu những chứng từ nào phải xuất trình"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Các chứng từ nào sau đây bắt buộc phải ghi ngày tháng cho dù L/C không quy định?","options":["Invoice; Bill of Lading; Bill of Exchange.","Invoice; Bill of Lading; Insurance Policy","Bill of Exchange; Bill of Lading; Insurance Policy","Bill of Lading; Insurance Policy; Certificate of Origin"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Trong phương thức thanh toán bằng thư tín dụng (L/C) ngân hàng giao dịch dựa vào yếu tố nào?","options":["Bộ chứng từ xuất trình","Chất lượng, quy cách, phẩm chất, các vấn đề liên quan đến hàng hoá, dịch vụ","Khả năng thanh toán của khách hàng (Bên mở L/C)","Thỏa thuận giữa bên mua với bên bán"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"L/C quy định phí thông báo là do người thụ hưởng chịu. Trường hợp Ngân hàng thông báo không thu được phí từ người thụ hưởng, ngân hàng thông báo sẽ đòi phí từ ai?","options":["Người thụ hưởng","Ngân hàng phát hành","Người mở/ Người phát hành","Ngân hàng chiết khấu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Thư tín dụng là gì?","options":["Cam kết trả tiền của người nhập khẩu đối với người xuất khẩu","Cam kết trả tiền của ngân hàng phát hành đối với người thụ hưởng","Cam kết thanh toán của ngân hàng phát hành cho một xuất trình phù hợp",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Nếu ngân hàng  phát hành quyết định xuất trình là không phù hợp với quy định của L/C và từ chối thanh toán thì:","options":["Phải gửi thông báo về việc từ chối thanh toán cho Người xuất trình","Thông báo phải nêu rõ ngân hàng đang từ chối thanh toán, các sai biệt mà ngân hàng từ chối thanh toán và hành động của ngân hàng.","Thông báo phải gửi không muộn hơn ngày làm việc ngân hàng thứ 5 từ ngày tiếp theo ngày xuất trình.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi quyết định thông báo L/C, Ngân hàng thông báo chịu trách nhiệm nào sau đây?","options":["Kiểm tra tính xác thực của thư tín dụng trước khi thông báo.","Thông báo chính xác các điều kiện và điều khoản của thư tín dụng.","Thông báo cho ngân hàng mà từ đó nó đã nhận được thư tín dụng, rằng thư tín dụng đã được thông báo.","Đáp án (1) và (2)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nếu một ngân hàng được yêu cầu xác nhận L/C nhưng từ chối xác nhận thì phải làm gì?","options":["Thông báo không chậm trễ cho Ngân hàng phát hành","Có thể thông báo thư tín dụng mà không kèm xác nhận","Tiếp tục thông báo thư tín dụng mà không kèm xác nhận, không cần thông báo cho Ngân hàng phát hành","Đáp án (1) và (2)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Một L/C yêu cầu xuất trình Giấy chứng nhận chất lượng được phát hành bởi một bên kiểm tra độc lập (independent) và có uy tín (well known), chứng từ này có thể được phát hành bởi bất cứ ai, trừ đối tượng nào?","options":["Người thụ hưởng","Công ty kiểm định chất lượng","Nhà sản xuất","Người vận chuyển"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Một L/C yêu cầu “Commercial Invoice in 4 copies”, người thụ hưởng  phải xuất trình bao nhiêu bản?","options":["4 bản gốc hóa đơn","Ít nhất 1 bản gốc và 3 bản sao","4 bản sao hóa đơn","2 bản gốc số còn lại là bản sao"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Một Ngân hàng đã xác nhận L/C thì có được phép từ chối xác nhận sửa đổi L/C không?","options":["Được phép","Không được phép","Được phép, nhưng phải thông báo không chậm trễ cho Ngân hàng phát hành và người thụ hưởng trong thông báo sửa đổi của mình",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Các chứng từ nào sau đây không bắt buộc phải  ký?","options":["Non-negotiable seaway bill","Certificate of origin","Commercial invoice","Insurance policy"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"L/C yêu cầu C/O do người thụ hưởng cấp, C/O xuất trình do Phòng thương mại cấp, Ngân hàng sẽ chấp nhận hay không?","options":["Chấp nhận","Không chấp nhận","Chấp nhận nếu C/O chỉ ra tên người thụ hưởng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Trong số những chứng từ bảo hiểm sau, chứng từ bảo hiểm nào được chấp nhận theo UCP?","options":["Insurance policy and Cover note","Insurance Certificate and Insurance Policy","Cover note and Insurance Certificate","Insurance Certificate and Insurance Policy, Declaration under an open cover"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Sửa đổi L/C được Người thụ hưởng chấp nhận khi nào?","options":["Người hưởng lợi có thông báo chấp nhận sửa đổi.","Người hưởng lợi không có Thông báo chấp nhận sửa đổi nhưng xuất trình bộ chứng từ phù hợp với L/C và sửa đổi L/C.","Người hưởng lợi thông báo chấp nhận một phần sửa đổi.","Đáp án (1) và (2) đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng phát hành gửi một điện thông báo sơ bộ L/C. Câu nào sau đây là đúng?","options":["Ngân hàng phát hành có thể hủy bỏ điện này bất cứ lúc nào","Ngân hàng phát hành phải gửi một L/C có hiệu lực thực hiện không chậm trễ ngay sau đó với điều kiện L/C không mâu thuẫn với thông báo sơ bộ","Bức điện này có thể bỏ qua do nó không phải là L/C có hiệu lực thực hiện",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"UCP 600 do ai ban hành?","options":["Phòng Thương mại quốc tế (ICC)","Ngân hàng thế giới (World Bank)","Quỹ Tiền tệ quốc tế (IMF)","Liên hợp quốc (UN)"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Một hối phiếu quy định ngày đến hạn như sau: “10 days from bill of lading date”; Bill of lading date: 1/5/2022. Ngày đến hạn hối phiếu là ngày nào?","options":["Ngàu 9/5/2022","Ngày 10/5/2022","Ngày 11/5/2022",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Trường hợp nào sau đây cho phép áp dụng dung sai +/-5% về số lượng hàng hóa?","options":["L/C quy định số lượng hàng hóa bằng đơn vị bao gói (packing units) hoặc mặt hàng riêng lẻ (items).","L/C quy định số lượng hàng hóa theo đơn vị: MT; KG..","L/C quy định số lượng hàng hóa không được tăng giảm.","Số lượng hàng hóa tăng thêm 5% nhưng số tiền yêu cầu thanh toán vượt quá số tiền của L/C gốc."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khi L/C yêu cầu xuất trình một vận đơn đường biển (B/L), chứng từ xuất trình B/L có nội dung “phụ thuộc vào hợp đồng thuê tàu (Charter party)\", ngân hàng sẽ:","options":["Chấp nhận và kiểm tra theo điều 22 UCP về Charter Party Bill of Lading","Chấp nhận và kiểm tra theo điều 20 UCP về Bill of Lading","Coi đó là sai biệt chứng từ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"L/C quy định cấm chuyển tải (transhipment is not allowed), chứng từ xuất trình B/L có nội dung: transhipment may take place, Ngân hàng sẽ:","options":["Coi đó là sai biệt chứng từ","Không phải sai biệt chứng từ","Chấp nhận nếu trên B/L thể hiện hàng hóa được giao bằng container, xe mooc (trailer) hoặc xà lan (lash)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Những trường hợp nào sau đây dù được dẫn chiếu đến trong L/C nhưng ngân hàng không có nghĩa vụ kiểm tra?","options":["Hợp đồng thuê tàu trong trường hợp L/C yêu cầu như một chứng từ xuất trình theo L/C","Hợp đồng mua bán được dẫn chiếu đến trong L/C","Các điều kiện, điều khoản chuyên chở quy định tại B/L được xuất trình theo L/C","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Trường hợp ngày phát hành của Giấy chứng nhận bảo hiểm muộn hơn ngày giao hàng, Ngân hàng phát hành L/C sẽ:","options":["Chấp nhận và coi ngày hiệu lực của bảo hiểm được tính từ ngày phát hành Giấy chứng nhận","Coi là sai biệt chứng từ","Chấp nhận nếu có ghi chú rằng bảo hiểm có hiệu lực từ ngày không muộn hơn ngày giao hàng","Chấp nhận và coi ngày hiệu lực của bảo hiểm tính từ ngày giao hàng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Giấy chứng nhận xuất xứ (C/O) được xuất trình theo L/C thể hiện người xuất khẩu không phải là người thụ hưởng L/C, Ngân hàng sẽ:","options":["Từ chối, coi đó là sai biệt chứng từ.","Chấp nhận nếu trên C/O thể hiện tên người thụ hưởng.","Không coi đó là sai biệt chứng từ.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Giấy chứng nhận xuất xứ (C/O) được xuất trình theo L/C thể hiện người xuất khẩu không phải là người thụ hưởng L/C, tuy nhiên C/O thể hiện thông tin về số và ngày hóa đơn khác so với dữ liệu của Commercial Invoice xuất trình cùng bộ chứng từ đó, Ngân hàng sẽ:","options":["Từ chối, coi đó là sai biệt chứng từ.","Không coi đó là sai biệt chứng từ.","Chỉ chấp nhận nếu có thay thế chứng từ khớp đúng với dữ liệu trên Commercial Invoice.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"L/C yêu cầu “Air waybill: Full set of original”, chứng từ xuất trình thể hiện “original for consignor”, Ngân hàng sẽ:","options":["Từ chối, coi đó là sai biệt chứng từ.","Không coi đó là sai biệt chứng từ.","Không có đáp án nào chính xác.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Bộ chứng từ được xuất trình tới ngân hàng được chỉ định vào sáng thứ Ba, ngày 29 tháng 5. Ngày nào là ngày muộn nhất để ngân hàng quyết định bộ chứng từ xuất trình có phù hợp hay không?","options":["Thứ Năm, ngày 31 tháng 5","Thứ Sáu, ngày 1 tháng 6","Thứ Hai, ngày 4 tháng 6","Thứ Ba, ngày 5 tháng 6"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Chọn phương án sai:\r\nThư tín dụng chuyển nhượng phải phản ánh chính xác các điều kiện và điều khoản của tín dụng, bao gồm cả xác nhận (nếu có), ngoại trừ:","options":["Các chứng từ được yêu cầu xuất trình","Bất kỳ đơn giá nào trong thư tín dụng","Ngày hết hạn hiệu lực","Ngày giao hàng muộn nhất"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, ngân hàng có nghĩa vụ tiếp nhận một xuất trình  ngoài giờ làm việc của mình không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Một biên lai chuyển phát (courier receipt), cho dù có tên gọi như thế nào, là bằng chứng cho việc nhận hàng để chở, phải thể hiện yếu tố nào?","options":["Tên công ty dịch vụ chuyển phát và đã được đóng dấu hoặc đã ký bởi một công ty dịch vụ chuyển phát đích danh tại nơi hàng hóa được giao như quy định trong Thư tín dụng","Ngày lấy hàng hoặc nhận hàng hoặc các từ tương tự và ngày này được coi là ngày giao hàng","Tất cả các đáp án trên đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Chứng từ nào dưới đây không phải chứng từ sở hữu hàng hóa?","options":["Charter party bill of lading","Multimodal transport document","Railroad transport document","Short form bill of lading"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Hóa đơn thương mại phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Phải thể hiện là do người thụ hưởng phát hành (trừ trường hợp quy định tại Điều 38)","Phải đứng tên người yêu cầu (trừ khi áp dụng Điều 38g)","Phải ghi bằng loại tiền của Thư tín dụng và không cần phải ký","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nếu L/C yêu cầu xuất trình một chứng từ mà không quy định người phát hành hoặc nội dung dữ liệu thì các ngân hàng sẽ chấp nhận chứng từ như đã xuất trình nếu nội dung của nó đáp ứng được chức năng của chứng từ được yêu cầu, ngoại trừ chứng từ nào sau đây?","options":["Chứng từ bảo hiểm, chứng từ vận tải, hóa đơn thương mại","Phiếu đóng gói","Giấy chứng nhận xuất xứ","Giấy chứng nhận số lượng/ chất lượng hàng hóa"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Một chứng từ vận tải đường bộ phải thể hiện là bản gốc dành cho đối tượng nào?","options":["Người gửi hàng","Người giao hàng","Không chỉ rõ là chứng từ này dành cho ai","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Chứng từ bảo hiểm thể hiện nội dung nào sau đây là có thể được chấp nhận?","options":["Nếu ghi rõ là đã được phát hành nhiều hơn một bản gốc thì tất cả bản gốc phải được xuất trình","Phải ghi rõ số tiền bảo hiểm và cùng loại tiền của L/C","Đáp án (1) và (2) đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Chứng từ vận tải thể hiện nội dung nào sau đây có thể được chấp nhận?","options":["Có điều khoản tuyên bố rằng  hàng hóa  có thể được xếp trên boong tàu","Có điều khoản ghi chú \"\"shipper's load and count\" và \"said by shipper to contain\"","Có ghi chú bằng cách đóng dấu hoặc hình thức khác đối với chi phí bổ sung so với cước phí","Có điều khoản tuyên bố rằng  hàng hóa  có thể được xếp trên boong tàu hoặc Có điều khoản ghi chú \"shipper's load and count\" và \"said by shipper to contain\" hoặc Có ghi chú bằng cách đóng dấu hoặc hình thức khác đối với chi phí bổ sung so với cước phí"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Một chứng từ xuất trình nhưng tín dụng không yêu cầu thì ngân hàng có cần phải kiểm tra hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Phiên bản UCP nào sau đây còn hiệu lực đến thời điểm hiện tại?","options":["UCP 500","UCP 600","Cả hai phiên bản",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Một L/C quy định như sau:\r\nDate and Place of Expiry: 240330 IN JAPAN\r\nLastest date of shipment: 240315\r\nPeriod for Presentation in Days: 14/DAYS AFTER SHIPPING DATE\r\nVậy nếu giao hàng ngày 15/03/2024 thì ngày muộn nhất để xuất trình chứng từ là ngày nào?","options":["Thứ Ba, ngày 28/03/2024","Thứ Tư, ngày 29/03/2024","Thứ Năm, ngày 30/03/2024","Thứ Sáu, ngày 31/03/2024"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, mỗi ngân hàng có tối đa bao nhiêu ngày tiếp theo ngày xuất trình để quyết định xem xuất trình có phù hợp hay không?","options":["5 ngày làm việc","7 ngày làm việc","3 ngày làm việc",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng phát hành bị ràng buộc không hủy ngang thực hiện thanh toán kể từ thời điểm thư tín dụng được phát hành?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP600, honour (thanh toán) nghĩa là:","options":["Trả tiền ngay nếu tín dụng chứng từ có giá trị thanh toán ngay","Cam kết trả chậm và trả tiền khi đến hạn nếu tín dụng chứng từ có giá trị thanh toán trả chậm","Chấp nhận hối phiếu do người thụ hưởng ký phát và trả tiền hối phiếu khi đến hạn nếu tín dụng chứng từ có giá trị thanh toán bằng chấp nhận","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Các từ “khoảng (about)” hoặc “ước chừng (approximately)” được sử dụng có liên quan đến số tiền của tín dụng hoặc số lượng hoặc đơn giá ghi trong tín dụng được hiểu là cho phép một dung sai hơn hoặc kém bao nhiêu phần trăm của số tiền hoặc số lượng hoặc đơn giá được đề cập?","options":["0.02","0.05","0.1",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Điền từ còn thiếu lần lượt vào chỗ trống:\r\nNgân hàng ... là ngân hàng tiến hành thông báo tín dụng theo yêu cầu của Ngân hàng …","options":["Thông báo/Phát hành","Phát hành/Thông báo","Thông báo/chỉ định","Chỉ định/Phát hành"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nếu trong một thư tín dụng, không quy định IRREVOCABLE (không thể hủy ngang) ở trường 40A thì thư tín dụng đó có được phép hủy ngang hay không?","options":["Được phép","Không được phép","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, nếu một chứng từ được ký, thì chữ ký có thể được ký bằng hình thức nào?","options":["Phải được ký bằng tay.","Có thể được ký bằng tay, bằng FAX, bằng chữ ký đục lỗ nhưng không được ký bằng con dấu.","Có thể được ký bằng tay, bằng FAX, bằng chữ ký đục lỗ, con dấu, bằng ký hiệu hoặc bất cứ phương pháp cơ học hoặc điện tử nào.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP600, cụm từ \"on or about\" được hiểu như thế nào?","options":["Được hiểu là sự việc xảy ra trong một khoảng thời gian từ trước 5 ngày theo lịch cho đến sau 5 ngày theo lịch tính từ ngày quy định, kể cả ngày đầu tiên và ngày cuối cùng.","Được hiểu là sự việc xảy ra trong một khoảng thời gian từ trước 5 ngày theo lịch cho đến sau 5 ngày theo lịch tính từ ngày quy định, không tính ngày đầu tiên và ngày cuối cùng.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP600, các từ \"to\", \"until\", \"till\", “from” and “between” nếu được dùng để quy định thời hạn giao hàng thì có bao gồm cả ngày hoặc những ngày đó không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, khi Thư tín dụng chứng từ không quy định về giao hàng từng phần thì hiểu như thế nào?","options":["Giao hàng từng phần được phép.","Giao hàng từng phần không được phép.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng Thông báo là gì?","options":["Là Ngân hàng thực hiện thông báo Thư tín dụng theo yêu cầu của ngân hàng phát hành","Là ngân hàng phát hành Thư tín dụng","Là ngân hàng bổ sung sự xác nhận của mình đối với Thư tín dụng theo yêu cầu hoặc theo sự ủy quyền của ngân hàng phát hành",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Agribank là ngân hàng phục vụ người hưởng lợi và L/C quy định ngày xuất trình muộn nhất là ngày 10/05/2025 (thứ Bảy). Vậy Agribank cần tư vấn cho khách hàng như thế nào để xuất trình không bị muộn?","options":["Bắt buộc phải xuất trình trước ít nhất 1 ngày vào 09/05/2025 (thứ Sáu). Nếu sau đó sẽ coi là lỗi xuất trình muộn.","Có thể xuất trình chậm nhất vào ngày làm việc tiếp theo tức là 12/05/2025 (thứ Hai).","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo UCP 600, việc từ chối chứng từ phải được thông báo tối đa trong vòng bao nhiêu ngày tiếp theo ngày xuất trình?","options":["3 ngày làm việc","7 ngày","5 ngày làm việc","5 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Một hợp đồng bảo hiểm có thể được chấp nhận thay cho chứng từ bảo hiểm nào?","options":["Một giấy chứng nhận bảo hiểm (An insurance Certificate)","Tờ khai bao hiểm bao (a Declaration under open cover)","Đáp án (1) hoặc (2) đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Người giao hàng hoặc người gửi hàng ghi trên các chứng từ có nhất thiết là người thụ hưởng của Thư tín dụng không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khi L/C KHÔNG quy định ngôn ngữ của chứng từ xuất trình, chứng từ phải phát hành như thế nào?","options":["Chứng từ xuất trình phải phát hành bằng tiếng Anh.","Chứng từ xuất trình phải phát hành bằng tiếng Việt.","Chứng từ xuất trình phải phát hành bằng ngôn ngữ của L/C.","Chứng từ xuất trình có thể phát hành bởi bất kỳ ngôn ngữ nào."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"L/C yêu cầu xuất trình \"invoice in 03 copies\".Yêu cầu nào sau đây là bắt buộc để bộ chứng từ xuất trình là phù hợp?","options":["Tất cả các \"invoice\" phải được ký.","Tất cả các \"invoice\" phải là bản gốc.","Ít nhất một trong ba bản \"invoice\" phải được ký.","Ít nhất một trong ba bản \"invoice\" phải là bản gốc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo ISBP745, hóa đơn  phải thể hiện nội dung nào sau đây?","options":["Giá trị hàng hóa đã được giao hoặc chuyên chở, hoặc các dịch vụ đã được thực hiện.","Đơn giá (nếu L/C có quy định), Bất kỳ chiết khấu hay khấu trừ nào do L/C yêu cầu.","Cùng loại tiền tệ quy định trong L/C.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Yêu cầu nào sau đây đúng đối với chứng từ vận tải đa phương thức?","options":["Phải chỉ rõ số bản gốc đã được phát hành.","Không bắt buộc phải nêu số bản gốc đã được phát hành","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Đối với B/L được phát hành bởi thuyền trưởng, tên của thuyền trưởng có bắt buộc phải chỉ rõ trên B/L không?","options":["Bắt buộc","Không bắt buộc","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"L/C không quy định trị giá phải mua bảo hiểm, trường hợp xuất trình chứng từ bảo hiểm nào sau đây thì được chấp nhận?","options":["Chứng từ bảo hiểm thể hiện số tiền bảo hiểm cùng loại với tiền tệ của L/C với trị giá 110% trị giá CIF hoặc CIP của lô hàng.","Chứng từ bảo hiểm thể hiện số tiền bảo hiểm cùng loại với tiền tệ của L/C với trị giá 120% trị giá CIF hoặc CIP của lô hàng.","Chứng từ bảo hiểm thể hiện số tiền bảo hiểm cùng loại với tiền tệ của L/C với trị giá 150% trị giá CIF hoặc CIP của lô hàng.","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"B/L được phát hành \"to order\" hoặc \"to order of the shipper\", việc ký hậu B/L được thực hiện như thế nào?","options":["B/L phải được ký hậu bởi shipper hoặc thay mặt cho shipper.","B/L không cần ký hậu.","B/L phải được ngân hàng chiết khấu ký hậu.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"A GSP Form A is an official type of which document?","options":["Certificate of origin.","Commercial invoice.","Health certificate.","Inspection certificate."],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Một vận đơn đường biển (B/L) “shipped on board” được phát hành ngày 01/4/2023;  đồng thời có ghi chú “shipped on board” ngày 03/4/2023, ngày giao hàng thực tế là ngày nào?","options":["Ngày phát hành B/L 01/4/2023","Ngày ghi chú hàng đã bốc lên tàu trên B/L 03/4/2023","B/L có lỗi do thể hiện 2 ngày “shipped on board” khác nhau",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khi  tín dụng chứng từ (L/C) yêu cầu xuất trình hóa đơn thì hóa đơn không được thể hiện là hóa đơn nào sau đây?","options":["Hóa đơn thương mại (Commercial Invoice)","Hóa đơn chiếu lệ (Pro-forma Invoice)","Hóa đơn hải quan (Customs Invoice)","Hóa đơn thuế (Tax Invoice)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Một hối phiếu phải đáp ứng yêu cầu nào sau đây?","options":["Ghi rõ ngày phát hành","Người thụ hưởng ký và phát hành","Thể hiện bằng loại tiền theo quy định của tín dụng chứng từ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Khi tín dụng chứng từ (L/C) quy định xuất trình hối phiếu mà không có mô tả gì thêm, việc sửa chữa và thay thế dữ liệu trên hối phiếu phải đáp ứng yêu cầu nào?","options":["Phải được sự đồng ý của Ngân hàng phát hành","Không cần xác thực","Xác thực bằng cách ký hoặc ký tắt bởi người thụ hưởng","Không được phép sửa chữa và thay thế dữ liệu trên hối phiếu"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi  tín dụng chứng từ (L/C) yêu cầu xuất trình một giấy chứng nhận xuất xứ (C/O)  thì C/O phải đáp ứng yêu cầu nào?","options":["C/O đã được ký","Liên quan đến hàng hóa thể hiện trên hóa đơn","Xác nhận nguồn gốc/xuất xử của hàng hóa","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Mô tả hàng hóa, dịch vụ trong chứng từ nào sau đây phải phù hợp với mô tả trong tín dụng chứng từ (L/C)?","options":["Hóa đơn thương mại","Hối phiếu","Chứng từ vận tải","Giấy chứng nhận xuất xứ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Một hóa đơn phải đáp ứng yêu cầu nào sau đây?","options":["Giá trị hàng hóa đã được giao hoặc chuyên chở","Đơn giá nếu quy định trong tín dụng chứng từ (L/C); hoặc bất cứ khoản chiết khấu/giảm trừ theo yêu cầu của L/C","Cùng loại tiền tệ quy định trong L/C","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Một hóa đơn KHÔNG cần phải đáp ứng yêu cầu nào?","options":["Ký bởi người phát hành","Ghi ngày tháng năm","Cả đáp án (1) và (2)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi tín dụng chứng từ (L/C) quy định điều kiện thương mại \"CIF Singapore\", hóa đơn có thể ghi như thế nào?","options":["CIF Singapore  Incoterms 2010","CIF Singapore  Incoterms 2020","CIF Singapore cùng bất cứ sửa đổi Incoterms nào","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Chứng từ được phát hành nhiều hơn một bản gốc được đánh dấu như thế nào?","options":["Original","Duplicate","Triplicate","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Tín dụng chứng từ (L/C) yêu cầu xuất trình nào sau đây thì sẽ được hiểu là yêu cầu một bản gốc hóa đơn?","options":["Hóa đơn (Invoice)","Hóa đơn một bản (Invoice in 1 copy)","Bản sao hóa đơn (copy of invoice)","Đáp án (1) và (2)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Chữ ký của người hoặc tổ chức đích danh được thể hiện bằng cách nào sau đây?","options":["Chữ ký trên giấy có tiêu đề (letterhead) của một người hoặc tổ chức đích danh","Tên của người hoặc tổ chức đích danh nhắc lại bên cạnh chữ ký","Đáp án (1), (2) đều đúng","Đáp án (1), (2) đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi tín dụng chứng từ (L/C) thể hiện khu vực địa lý liên quan đến cảng dỡ hàng (ví dụ \"Any European Port\"), vận đơn đường biển phải thể hiện nội dung nào?","options":["Cảng dỡ hàng thực tế và phải chỉ ra khu vực địa lý đó","Cảng dỡ hàng thực tế nằm trong khu vực địa lý liên quan đến cảng dỡ hàng","Khu vực địa lý",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Nhận định nào sau đây là sai về vận đơn đường biển gốc (B/L)?","options":["B/L không phải thể hiện toàn bộ số bản gốc nếu phát hành nhiều hơn một bản gốc","B/L chỉ rõ hàng hóa được giao từ cảng xếp hàng đích danh theo yêu cầu của tín dụng chứng từ (L/C)","B/L chỉ rõ hàng hóa được giao tới cảng dỡ hàng đích danh theo yêu cầu của tín dụng chứng từ (L/C)","B/L phải được ký theo quy định của UCP 600 và chỉ tõ tên của người chuyên chở, được nhận dạng như là người chuyên chở"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Vận đơn hoàn hảo (Clean B/L) là gì?","options":["Từ \"Clean\" thể hiện trên B/L và không có điều khoản hoặc các điều khoản tuyên bố một cách rõ ràng về tình trạng khuyết tật của hàng hóa hoặc của bao bì","Không có từ \"Clean\" thể hiện trên B/L và không có điều khoản hoặc các điều khoản tuyên bố một cách rõ ràng về tình trạng khuyết  tật của hàng hóa hoặc của bao bì","Từ \"Clean\" thể hiện trên B/L và ghi chú \"Bao bì không đủ khả năng cho vận chuyển đường biển\"","Đáp án (1), (2) đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Chứng từ nào dưới đây phải ký?","options":["Packing list","Certificate of origin","Commercial invoice","Weight specification"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Những thông tin như tên, địa chỉ và thông tin liên hệ của người yêu cầu mở L/C trên hóa đơn có bắt buộc phải được xác định bằng tiêu đề \"Applicant\" hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Các thuật ngữ nào sau đây có nghĩa chung là \"đã bốc hàng lên tàu (shipped on board)\"?","options":["Đã bốc hàng nhìn bề ngoài trong điều kiện tốt - shipped in apparent good order","Đã bốc xong hàng lên tàu- Laden on board","Hàng bốc lên tàu hoàn hảo - Clean on board","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nếu thư tín dụng có dùng từ viết tắt “Ltd” thay cho “Limited”, thì chứng từ có thể thể hiện như thế nào?","options":["Phải ghi đúng “Ltd” như trong L/C","Chỉ được phép ghi “Limited” nếu có phê duyệt của ngân hàng phát hành","Có thể ghi “Ltd” hoặc “Limited”, đều được chấp nhận","Không được ghi khác với từ trong L/C"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Nếu một điều kiện trong L/C ghi “Red/Black/Blue” mà không có giải thích thêm, điều này được hiểu là:","options":["Không được sử dụng màu nào nếu không rõ ràng","Phải thể hiện tất cả các màu: đỏ, đen, xanh","Phải thể hiện đúng thứ tự “Red, Black, Blue”","Có thể chọn một hoặc nhiều trong số các màu đó"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo ISBP 821, việc sử dụng dấu phẩy để liệt kê các cảng như “Hamburg, Rotterdam, Antwerp” trong một thư tín dụng có thể dẫn đến cách hiểu nào sau đây được chấp nhận, nếu không có ngữ cảnh rõ ràng?","options":["Phải xuất hàng qua cả ba cảng","Có thể chọn một hoặc nhiều cảng trong số đó","Chỉ được sử dụng cảng đầu tiên trong danh sách","Là sai sót của thư tín dụng, cần phải sửa lại"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo ISBP 821, khi thư tín dụng yêu cầu một giấy chứng nhận, giấy xác nhận, bản tuyên bố hoặc bản cam kết thì chứng từ đó có bắt buộc phải ký không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"URC 522 quy định những chứng từ nào là chứng từ thương mại?","options":["Invoice, Certificate of Origin, Certificate of Insurance, Bill of Exchange","Bill of Exchange, Packing List, Certificate of Origin, Invoice","Bill of Lading, Invoice, Certificate of Origin, Certificate of Quality",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, chứng từ tài chính là chứng từ nào sau đây?","options":["Hóa đơn","Chứng từ vận tải","Hối phiếu","Chứng từ bảo hiểm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Đối với phương thức từ nhờ thu bộ chứng từ, ngân hàng đóng vai trò gì?","options":["quản lý chất lượng hàng hóa được mua/bán.","giảm thiểu rủi ro tín dụng của người mua.","đóng vai trò trung gian trong quá trình thanh toán.","xác định bộ chứng từ xuất trình phù hợp với hợp đồng ngoại thương."],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, \"Nhờ thu\" là việc ngân hàng xử lý bộ chứng từ theo chỉ dẫn nhận được trên cơ sở nào?","options":["Nhận được thanh toán hoặc chấp nhận thanh toán.","Trả chứng từ trên cơ sở chấp nhận thanh toán hoặc thanh toán.","Trả chứng từ trên cơ sở tuân thủ các điều khoản và điều kiện khác.","Tất cả đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, \"nhờ thu chứng từ\" là phương thức nhờ thu các chứng từ gồm?","options":["Chứng từ tài chính và chứng từ thương mại.","Chứng từ thương mại mà không kèm chứng từ tài chính.","Chứng từ tài chính mà không kèm chứng từ thương mại.","Đáp án (1) và (2)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Nếu một ngân hàng, vì một lý do nào dó không thực hiện nhờ thu hoặc bất cứ các chỉ thị liên quan nào mà ngân hàng này nhận được thì ngân hàng này cần:","options":["Thông báo ngay cho bên ra chỉ thị nhờ thu bằng đường viễn thông hoặc bằng các phương tiện khẩn cấp khác.","Chỉ được thông báo cho bên ra chỉ thị nhờ thu qua điện SWIFT xác thực","Chỉ được thông báo cho bên ra chỉ thị nhờ thu qua email","Đáp án (2) và (3)"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Tham chiếu URC 522, ngân hàng thu hộ (Collecting Bank) nhận được chỉ thị nhờ thu (điều kiện D/P) từ ngân hàng nhờ thu (Remitting Bank), nhờ thu hộ cho bên xuất khẩu Việt Nam. Trong quá trình thực hiện chỉ thị nhờ thu, ngân hàng thu hộ nhận được chỉ thị bổ sung trực tiếp từ người xuất khẩu Việt Nam, trong đó yêu cầu ngân hàng thu hộ thực hiện thu hộ theo điều kiện D/A. Vậy, ngân hàng thu hộ sẽ tiến hành thu hộ theo điều kiện D/P hay D/A ?","options":["D/P","D/A","D.O.T",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Nếu các chứng từ không được liệt kê trong bản chỉ thị nhờ thu thì ngân hàng nhờ thu (Remitting Bank) sẽ không liên can đến tranh chấp về loại và số lượng các chứng từ giao cho ngân hàng thu hộ (Collecing Bank) là đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"URC 522 có tất cả bao nhiêu điều khoản?","options":["20","25","26","22"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, ngân hàng xuất trình (Presenting Bank) có trách nhiệm đối với tính xác thực của bất cứ chữ ký nào hoặc với sự ủy quyền của bất cứ bên ký nào để ký nhận trên hối phiếu hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, sau bao nhiêu ngày kể từ khi gửi thông báo về việc không thanh toán và/ hoặc không chấp nhận thanh toán mà ngân hàng xuất trình (Presenting Bank) vẫn không nhận được những chỉ thị về cách xử lý các chứng từ thì các chứng từ sẽ được chuyển trả lại ngân hàng đã gửi đến và không chịu trách nhiệm gì thêm?","options":["30","45","60","50"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Trong URC 522, thanh toán từng phần có thể được áp dụng cho các phương thức Nhờ thu nào?","options":["Nhờ thu phiếu trơn","Nhờ thu kèm chứng từ","(A) hoặc (B) đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Ngân hàng Nhờ thu có nghĩa vụ phải kiểm tra các chứng từ để thực hiện các chỉ thị, đúng hay sai?","options":["Đúng","Sai","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, Ngân hàng thu hộ (Collecting Bank) có thể từ chối sự ủy thác nhờ thu của ngân hàng khác mà không cần thông báo lại cho họ về sự từ chối đó hay không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Anh/ chị hãy cho biết trong trường hợp Ngân hàng thu hộ nhận được các chứng từ không được liệt kê trong chỉ thị Nhờ thu thì Ngân hàng thu hộ cần phải làm gì?","options":["Ngân hàng thu hộ có trách nhiệm hoàn trả chứng từ không có trong chỉ thị nhờ thu cho Ngân hàng nhờ thu","Ngân hàng thu hộ không có nghĩa vụ chuyển trả và thông báo đến bên đã gửi chỉ thị nhờ thu đối với những chứng từ không có trong chỉ thị nhờ thu","Ngân hàng thu hộ phải thông báo không chậm trễ bằng điện hoặc bằng các phương tiện hỏa tốc cho bên đã gửi chỉ thị nhờ thu",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URC 522, trường hợp nào ngân hàng thu hộ được phép thực hiện theo chỉ dẫn của một bên khác ngoài ngân hàng nhờ thu hoặc bên đã gửi chỉ thị nhờ thu?","options":["Khi bên nhập khẩu yêu cầu trực tiếp","Khi có sự uỷ quyền được quy định cụ thể trong chỉ thị nhờ thu.","Khi bất kỳ ngân hàng trung gian nào đưa ra yêu cầu.","Khi bên xuất khẩu đưa ra chỉ thị bổ sung."],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp nhận được bản sao Thư tín dụng từ Ngân hàng phát hành, Ngân hàng hoàn trả phải hành động như thế nào?","options":["Kiểm tra các điều kiện và điều khoản của bản sao Thư tín dụng nhận được.","Gửi trả lại Ngân hàng phát hành bản sao Thư tín dụng nhận được.","Không xem xét đến bản sao Thư tín dụng nhận được.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Nếu Ngân hàng hoàn trả được yêu cầu chấp nhận và thanh toán hối phiếu kỳ hạn, Ủy quyền hoàn trả có bắt buộc phải thể hiện người ký hối phiếu không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"ISP98 quy định trách nhiệm của Người phát hành như thế nào?","options":["Xác định vi phạm của bất kỳ giao dịch nào liên quan","Đảm bảo tính chính xác của bất kỳ chứng từ nào được xuất trình","Đảm bảo sự đúng đắn của bất kỳ chứng từ nào được xuất trình","Chấp nhận thanh toán  cho bộ chứng từ xuất trình phù hợp trên bề mặt"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Theo ISP98, ngôn ngữ của tất cả chứng từ do Người hưởng lợi phát hành được quy định như thế nào?","options":["Là ngôn ngữ của Hợp đồng cơ sở","Là ngôn ngữ do Người hưởng lợi lựa chọn","Là ngôn ngữ của Thư tín dụng dự phòng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Theo URDG 758, một bảo lãnh được coi là đã được phát hành khi nào?","options":["Khi Bên yêu cầu phát hành bảo lãnh gửi đầy đủ hồ sơ đề nghị phát hành bảo lãnh cho Bên bảo lãnh.","Khi bảo lãnh đó rời khỏi sự kiểm soát của Bên bảo lãnh.","Khi Bên hưởng lợi nhận được bảo lãnh đó.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo URDG 758, một bảo lãnh đối ứng có thể được chuyển nhượng không?","options":["Có","Không","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Theo URDG 758, khi một bảo lãnh đã được phát hành và không chỉ rõ là không thể hủy ngang thì bảo lãnh đó có thể hủy ngang hay không?","options":["Không","Có","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Theo URDG 758, Agribank có bắt buộc phải phát hành một sửa đổi bảo lãnh theo chỉ thị của Khách hàng khi đã phát hành bảo lãnh trước đó không?","options":["Có vì Agribank đã phát hành bảo lãnh trước đó","Không. Nếu vì bất cứ lý do gì Agribank không sẵn sàng hoặc không thể phát hành sửa đổi đó, Agribank cần thông báo không chậm trễ cho Khách hàng.","Không có đáp án nào đúng",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Khách hàng mục tiêu của Dịch vụ L/C Discounting là đối tượng nào?","options":["Khách hàng doanh nghiệp có nhu cầu được mua hàng trả chậm nhưng phải thanh toán tiền ngay hoặc thanh toán trước hạn cho Bên thụ hưởng.","Khách hàng tổ chức tín dụng","Khách hàng cá nhân","Đáp án (2), (3) đều đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Loại tiền nào áp dụng trong Dịch vụ L/C Discounting?","options":["USD","VND","USD, VND","EUR"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Kỳ hạn tối đa áp dụng trong Dịch vụ L/C Discounting là bao lâu?","options":["365 ngày","5 năm","10 năm","3 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Mức phí phát hành L/C tối thiểu đối với giao dịch L/C Discounting là bao nhiêu?","options":["0%/năm","0,5%/năm","1%/năm","1,5%/năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Trong trường hợp chuyển đổi L/C trả chậm thông thường thành L/C Discounting, Khách hàng/giao dịch phải đáp ứng các điều kiện nào?","options":["Các quy định hiện hành của Agribank về nghiệp vụ sửa đổi L/C","Nội dung sửa đổi phù hợp với các quy định về sử dụng dịch vụ L/C Discounting","Được ngân hàng đại lý chấp thuận thực hiện giao dịch","Cả 3 đáp án đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Hồ sơ pháp lý của Khách hàng được thu thập khi nào?","options":["Khách hàng thực hiện giao dịch lần đầu tại Agribank","Khi có các thay đổi, bổ sung thông tin Khách hàng trong quá trình giao dịch tại Agribank","Khách hàng thực hiện giao dịch lần đầu tại Agribank hoặc khi có các thay đổi, bổ sung thông tin Khách hàng trong quá trình giao dịch tại Agribank",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Thư tín dụng dự phòng (Standby L/C) là gì?","options":["Một hình thức chuyển tiền quốc tế","Một công cụ phái sinh tài chính","Một hình thức bảo lãnh ngân hàng qua SWIFT","Một khoản vay trung hạn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi Chi nhánh tiếp nhận hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh từ ngân hàng của Bên nhận bảo lãnh, Chi nhánh phải thực hiện bước nào dưới đây?","options":["Kiểm tra thời gian xuất trình so với thời hạn hiệu lực, thời hạn xuất trình quy định tại Thư bảo lãnh","Kiểm tra địa điểm, cách thức xuất trình so với quy định tại Thư bảo lãnh","Lập Thông báo nhận được hồ sơ yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh gửi Khách hàng","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Thời hạn xử lý giao dịch bảo lãnh qua SWIFT tại Trung tâm TTTM trong trường hợp hồ sơ đủ điều kiện và nhận được từ Chi nhánh trước 16h30 là khi nào?","options":["Trước 9h00 sáng ngày làm việc kế tiếp","Trong cùng ngày làm việc đó","Trong vòng 2 ngày làm việc kể từ khi nhận hồ sơ","Sau khi có chỉ thị từ Ngân hàng nước ngoài"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Luật áp dụng để giải quyết tranh chấp được quy định như thế nào trong thư bảo lãnh có yếu tố nước ngoài","options":["Chỉ được quy định áp dụng Luật Việt Nam","Chỉ được quy định áp dụng Luật của quốc gia bên nhận bảo lãnh","Theo thỏa thuận giữa các bên, khuyến khích áp dụng Luật Việt Nam","Do Ngân hàng quyết định"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Khi có nhu cầu làm Chi nhánh đầu mối hoặc chỉ định Chi nhánh loại II là Chi nhánh đầu mối, Chi nhánh biên giới lập Phương án đề xuất thực hiện dịch vụ thanh toán thương mại biên giới trực tiếp gửi Tổng Giám đốc qua Ban/Trung tâm nào?","options":["Ban Định chế tài chính","Trung tâm Kinh doanh vốn và tiền tệ","Văn phòng Trụ sở chính","Trung tâm Tài trợ thương mại"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Căn cứ Quy định số 1777/QyĐ-NHNo-TTTM ngày 26/06/2025, đâu là chi nhánh biên giới trong hoạt động thanh toán thương mại biên giới Việt Nam - Trung Quốc?","options":["Chi nhánh loại I của Agribank có trụ sở đặt tại tỉnh biên giới Việt Nam - Trung Quốc","Chi nhánh loại I của Agribank có Chi nhánh loại II trực thuộc đặt tại tỉnh biên giới Việt Nam - Trung Quốc","Đáp án 1 và 2 là đúng","Đáp án 1 và 2 là sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"N/A"},{"question":"Căn cứ Quy định 1777/QyĐ-NHNo-TTTM ngày 26/06/2025, Đơn vị nào tại Trụ sở chính có trách nhiệm báo cáo định kỳ hoặc đột xuất tình hình hoạt động cung ứng dịch vụ thanh toán thương mại biên giới trong hệ thống Agribank?","options":["Trung tâm tài trợ thương mại","Ban Định chế Tài chính","Trung tâm Vốn","Trung tâm Công nghệ thông tin"],"correctAnswerIndex":0,"source":"N/A"},{"question":"Trong quá trình xuất, nhập khẩu CNY tiền mặt và VND tiền mặt, Chi nhánh đầu mối có trách nhiệm gì","options":["Khai báo Hải quan cửa khẩu theo quy định của pháp luật","Có biện pháp quản lý, giám sát, bảo đảm an toàn trong việc giao nhận, bảo quản và vận chuyển CNY tiền mặt và VND tiền mặt","Đảm bảo tuân thủ các quy định hiện hành của pháp luật, NHNN, Agribank về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt tài sản quý và thỏa thuận đã ký kết với ngân hàng đối tác.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Hoạt động xuất nhập khẩu tiền mặt CNY và  VND giữa Việt Nam và Trung Quốc được thực hiện qua khu vực nào?","options":["Tất cả các cửa khẩu biên giới","Các cửa khẩu quốc tế và cửa khẩu chính tại khu vực biên giới, khu kinh tế cửa khẩu Việt Nam- Trung Quốc","Các chợ biên giới","Các cửa khẩu phụ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"}]}